「從撕紙狗與藍獅的故事探索連儂牆的歷史起源」

連儂牆原本是布拉格一面很普通、小小的牆，位於捷克首都布拉格修道院大廣場，表達了民眾的不滿。後來一群年輕人與政府爆發衝突，政府更以「約翰連儂主義者」形容這些青少年。不過有一點，Lennon本身沒有來過這裡，所以說，連儂牆其實跟他生前是沒有半點關係。

布拉格的連儂牆成為愛與和平以及反極權象徵，內容以愛、和平及John Lennon的歌詞為主，成為今天旅客必訪的景點，總有一些字句和塗鴉會觸動你的內心深處，在布拉格是非常受歡迎的景點之一。

連儂牆是當地重要的地標，也成為了獨特的文化象徵。有一點很特別，就是它不像博物館展品和文物一樣，受到保護，而是有不明文規定：只要你有顏料在手，就可不用管前者的塗鴉，畫上你的創作。如今連儂牆的模樣一直在變化，但有一樣事情是不變的：和平與反戰。

全文請看